就業寒冬 強國招聘網站廣告大減七成

大陸經濟疲軟的壓力開始反映在就業市場，據那斯達克上市的人力資源業者「前程無憂」統計，今年4至9月，前程無憂發布的招聘廣告數量從285萬則大幅降至83萬則，高達202萬則招聘廣告在兩個季度內消失。

上海《界面新聞》報導，今年8月以來，包括美圖、拉勾網、騰訊、錘子、阿里巴巴、華為、京東等多家知名的網路及科技大廠都先後傳出裁員消息，但所有業者均出面否認，強調僅是正常的人事調整。

前程無憂指出，今年4至9月，前程無憂發布的招聘廣告數量減少多達202萬則。從城市分布看，成都、杭州、武漢等二線城市占減少數量的68%，北上廣深等四個一線城市的占比僅15%。

從行業看，金融/投資/證券、貿易/進出口、電氣/電力/水電、家具/家電/玩具/禮品招聘廣告數量減少最為明顯。政府/公共事業、文字媒體/出版、銀行、會計/審計招聘廣告增加最多。

大陸國務院總理李克強本月初在常務會議中提出，當前國內外形勢錯綜複雜，就業壓力仍然較大。李克強要求，要「堅持就業優先戰略，推出更加積極的政策」。

李克強當時宣布，將對符合條件努力穩定就業的企業，返還企業及其職工繳納的50%失業保險費；支持創業帶動就業；支持參加技能培訓；對符合條件的失業人員及時發放失業保險金；各地要把做好就業工作放在更加突出位置等五大應對措施。

不過，根據大陸國家統計局日前公布的數據，今年10月，大陸全國城鎮調查失業率為4.9%，與前一個月和去年同月均持平。

莫非今次真係爆了

就算有大量失業人口
個失業率仍然不變